一字兩骵 - 陶傑

香港哈罗国际学校宣稱，配合香港二○四七年進入全簡體字時代，率先配合在校內使用简体汉语教授中文，據說引起家長騷憤。
哈罗国际学校從何得知香港到二○四七年就進入全簡體時代？是不是該校的英國校長獨與习近平主席有秘密溝通渠道而獲得通知，暫時是一個謎。
中国人不斷在進步，眾所周知，大陸的簡體字，根據毛泽东主席的構想，只是汉语行將過渡到拉丁拼音（Pinyin）的一個階段，香港哈罗国际学校又怎知道二○四七年的大陸，不會已經連簡體也取消，進步至汉语全民拉丁Pinyin的時代？哈罗此一推斷，是不是假設了中国的智慧未來三十年停滯不前，是否對中国人的智商有種族主義偏見，則不得而知。
But anyway，簡體字問題在香港引起撕裂，紛爭不休，長此不是辦法，本人建議，兩方不必爭論，香港不如先實施「一字兩骵」，即如本文今日之示範。
亦即凡愛國愛港人士，亦必愛簡體字，其可自行使用或由他人判斷而以簡體字施予之。
譬如以一般標準：香港特区政府、香港特首林郑月娥、政务司司长张迠宗、教育局局长杨润雄、井务处处长卢伟聪等……提及以上人士之職稱及芳名，連同哈罗国际学校，概以簡體字書寫形容之，以示尊重。
順便提一句：以上所謂井务处处长，並非錯別字，而是據我国一九七七年經國務院「徵求工農兵群眾和各方面意見」後頒佈之《第二次漢字簡化方案》（簡稱《二簡》）的簡體，即「副」簡為「付」、「麵」簡為「面」、「戴」簡為「代」、「舞」簡為「午」、「澳」簡為「沃」、「警」簡為「井」的那一批。因此「警務處處長」，應稱「井务处处长」。
一字兩骵（這個「骵」字，就是正簡的「體」和「体」之合併）辦法，就是將兩大陣營以正簡區分，各有所歸，使各自求仁得仁，譬如，「民迠联主席李慧琼」，但「民主黨」首領必須是「胡志偉劉慧卿」，而不可是「民主党胡志伟刘慧卿」。同理，蘋果日報絕不可改作「萍果日报」，以免誤會其已經起義投誠。這樣就可以像從前「港英」一樣：將一個愛國反英的九龍城寨，與中環尖沙咀區分而劃清界線。
今日之台海兩岸，即有大陸之「中国」、中華民國國民黨蔣經國馬英九的「臺灣」、以及蔡英文民進黨的「台灣」三種寫法，幸勿混淆。
吵吵吵，無休無止的喧嘩噪音，吵到羅浮宮和LV大媽店，吵到插了紅旗的南極和一帶一路的莫三鼻給，你老味還吵夠未呀？香港特区一字兩骵，大家都Happy，今日起本人陶傑帶頭實施。

是日乾燥

服！

才子

陶傑又撚

陶傑好勁 連二簡字都識

考下大家 以下二簡字對應邊啲繁體字

亍
辺
亼
卩

街?
邊?
集?
衛?

第一同第三竟然估中
不過二、四唔啱

十幾年前，未討厭支那既時候，貪平買左好多殘體字書睇，一直上文下理下有d認得。

你買嗰本應該係舊書嚟
呢種字八三年就已經廢除咗

卩 係咪 即字?

即係殘體既 節 字冇左草花頭

唔係呀

辺->道
卩->部

個部字………佢殘得咁鬼求其既

所以就廢除咗

你老味還吵夠未呀？

支那真係文盲

乾哂

東江水乾撚曬喇